{
  "name": "Domyślny Zestaw Pytań",
  "codename": "polish-default",
  "url": "https://github.com/spageektti/triviology",
  "savefile": "polish-default",
  "type": "database",
  "license": "Brak",
  "description": "Baza pytań w języków polskim.",
  "categories": [
    {
      "icon": "Icons.question_answer",
      "text": "Ogólna Wiedza",
      "id": 1
    },
    {
      "icon": "Icons.science_rounded",
      "text": "Nauka",
      "id": 2
    },
    {
      "icon": "Icons.menu_book",
      "text": "Ciekawostki",
      "id": 3
    }
  ],
  "total_questions": "55",
  "total_categories": "3",
  "total_difficulty_levels": "3",
  "language": "pl",
  "questions_multiple": {
    "1": {
      "easy": [
        {
          "question": "Jaka jest stolica Polski?",
          "correct_answer": "Warszawa",
          "incorrect_answers": [
            "Kraków",
            "Wrocław",
            "Gdańsk"
          ]
        },
        {
          "question": "Jakie jest największe jezioro w Polsce?",
          "correct_answer": "Śniardwy",
          "incorrect_answers": [
            "Mamry",
            "Wielki Staw",
            "Zalew Szczeciński"
          ]
        },
        {
          "question": "Kiedy Polska przystąpiła do Unii Europejskiej?",
          "correct_answer": "2004",
          "incorrect_answers": [
            "2002",
            "1999",
            "2010"
          ]
        }
      ],
      "medium": [
        {
          "question": "Które z poniższych miast leży nad Wisłą?",
          "correct_answer": "Warszawa",
          "incorrect_answers": [
            "Kraków",
            "Łódź",
            "Poznań"
          ]
        },
        {
          "question": "Jakie miasto jest stolicą Węgier?",
          "correct_answer": "Budapeszt",
          "incorrect_answers": [
            "Bratysława",
            "Bukareszt",
            "Praga"
          ]
        },
        {
          "question": "W którym roku Polska odzyskała niepodległość?",
          "correct_answer": "1918",
          "incorrect_answers": [
            "1863",
            "1939",
            "1989"
          ]
        }
      ],
      "hard": [
        {
          "question": "Jaki kraj graniczy z Polską na wschodzie?",
          "correct_answer": "Białoruś",
          "incorrect_answers": [
            "Ukraina",
            "Rosja",
            "Czechy"
          ]
        },
        {
          "question": "Jakie miasto było stolicą Polski przed Warszawą?",
          "correct_answer": "Kraków",
          "incorrect_answers": [
            "Gdańsk",
            "Lublin",
            "Poznań"
          ]
        },
        {
          "question": "Kiedy Polska weszła do NATO?",
          "correct_answer": "1999",
          "incorrect_answers": [
            "1995",
            "2000",
            "2004"
          ]
        }
      ]
    },
    "2": {
  "easy": [
    {
      "question": "Ile wynosi temperatura wrzenia wody w stopniach Celsjusza?",
      "correct_answer": "100",
      "incorrect_answers": [
        "90",
        "120",
        "80"
      ]
    },
    {
      "question": "Jak nazywa się najbliższa gwiazda Ziemi?",
      "correct_answer": "Słońce",
      "incorrect_answers": [
        "Proxima Centauri",
        "Sirius",
        "Alpha Centauri"
      ]
    },
    {
      "question": "Co jest podstawową jednostką masy w układzie SI?",
      "correct_answer": "Kilogram",
      "incorrect_answers": [
        "Gram",
        "Tona",
        "Litr"
      ]
    },
    {
      "question": "Kto jest uważany za twórcę teorii ewolucji?",
      "correct_answer": "Charles Darwin",
      "incorrect_answers": [
        "Albert Einstein",
        "Nikola Tesla",
        "Galileo Galilei"
      ]
    },
    {
      "question": "Co jest głównym składnikiem powietrza?",
      "correct_answer": "Azot",
      "incorrect_answers": [
        "Tlen",
        "Dwutlenek węgla",
        "Argon"
      ]
    },
    {
      "question": "Co jest najmniejszą jednostką materii?",
      "correct_answer": "Atom",
      "incorrect_answers": [
        "Cząstka subatomowa",
        "Cząsteczka",
        "Molekuła"
      ]
    }
  ],
  "medium": [
    {
      "question": "Który pierwiastek chemiczny ma symbol 'O'?",
      "correct_answer": "Tlen",
      "incorrect_answers": [
        "Wodór",
        "Azot",
        "Węgiel"
      ]
    },
    {
      "question": "Jaki gaz stanowi około 21% atmosfery ziemskiej?",
      "correct_answer": "Tlen",
      "incorrect_answers": [
        "Azot",
        "Wodór",
        "Dwutlenek węgla"
      ]
    },
    {
      "question": "Co jest najtwardszym materiałem na Ziemi?",
      "correct_answer": "Diament",
      "incorrect_answers": [
        "Węgiel",
        "Złoto",
        "Platyna"
      ]
    },
    {
      "question": "Kiedy została opublikowana teoria względności?",
      "correct_answer": "1905",
      "incorrect_answers": [
        "1910",
        "1890",
        "1920"
      ]
    },
    {
      "question": "Jaki pierwiastek chemiczny ma symbol 'H'?",
      "correct_answer": "Wodór",
      "incorrect_answers": [
        "Hel",
        "Węgiel",
        "Azot"
      ]
    },
    {
      "question": "Jakie jest największe zwierzę na Ziemi?",
      "correct_answer": "Płetwal błękitny",
      "incorrect_answers": [
        "Słoń afrykański",
        "Rekin wielorybi",
        "Żyrafa"
      ]
    }
  ],
  "hard": [
    {
      "question": "Jak nazywa się proces, w którym rośliny produkują tlen?",
      "correct_answer": "Fotosynteza",
      "incorrect_answers": [
        "Oddychanie komórkowe",
        "Transpiracja",
        "Fermentacja"
      ]
    },
    {
      "question": "Kto wynalazł teorię względności?",
      "correct_answer": "Albert Einstein",
      "incorrect_answers": [
        "Isaac Newton",
        "Galileo Galilei",
        "Nikola Tesla"
      ]
    },
    {
      "question": "Jaką jednostką mierzy się natężenie prądu elektrycznego?",
      "correct_answer": "Amper",
      "incorrect_answers": [
        "Wolt",
        "Ohm",
        "Wat"
      ]
    },
    {
      "question": "Jaki jest wzór chemiczny wody?",
      "correct_answer": "H2O",
      "incorrect_answers": [
        "H2O2",
        "CO2",
        "CH4"
      ]
    },
    {
      "question": "W jakim roku wysłano na Marsa pierwszego robota, Curiosity?",
      "correct_answer": "2012",
      "incorrect_answers": [
        "2010",
        "2014",
        "2016"
      ]
    },
    {
      "question": "Jaka jest przybliżona średnica Ziemi?",
      "correct_answer": "12 742 km",
      "incorrect_answers": [
        "10 000 km",
        "14 000 km",
        "15 000 km"
      ]
    }
  ]
},
    "3": {
      "easy": [
        {
          "question": "Gdzie żyje małpożer?",
          "correct_answer": "Filipiny",
          "incorrect_answers": [
            "Tanzania",
            "Meksyk",
            "Kenia"
          ]
        },
        {
          "question": "Gdzie żyje najwięcej Polaków na emigracji?",
          "correct_answer": "Stany Zjednoczone",
          "incorrect_answers": [
            "Niemcy",
            "Wielka Brytania",
            "Francja"
          ]
        },
        {
          "question": "W którym państwie nie obowiązuje monarchia?",
          "correct_answer": "Indonezja",
          "incorrect_answers": [
            "Tajlandia",
            "Szwecja",
            "Hiszpania"
          ]
        }
      ],
      "medium": [
        {
          "question": "Który kraj jest największym producentem kawy na świecie?",
          "correct_answer": "Brazylia",
          "incorrect_answers": [
            "Wietnam",
            "Kolumbia",
            "Etiopia"
          ]
        },
        {
          "question": "Ile jest języków urzędowych w Republice Południowej Afryki?",
          "correct_answer": "11",
          "incorrect_answers": [
            "6",
            "3",
            "5"
          ]
        },
        {
          "question": "Jaka jest tradycyjna amerykańska potrawa na Święto Dziękczynienia?",
          "correct_answer": "Pieczony indyk",
          "incorrect_answers": [
            "Pieczona baranina",
            "Pieczona jagnięcina",
            "Stek"
          ]
        },
        {
          "question": "Która rzeka jest najdłuższa na Ziemi?",
          "correct_answer": "Nil",
          "incorrect_answers": [
            "Jangcy",
            "Amazonka",
            "Ganges"
          ]
        },
        {
          "question": "Jaki język jest językiem urzędowym w Brazylii?",
          "correct_answer": "Portugalski",
          "incorrect_answers": [
            "Brazylijski",
            "Hiszpański",
            "Angielski"
          ]
        },
        {
          "question": "Co należy zostawić przed drzwiami, wchodząc do tureckiego domu?",
          "correct_answer": "Buty",
          "incorrect_answers": [
            "Okrycie wierzchnie",
            "Parasolkę",
            "Kapelusz"
          ]
        }
      ],
      "hard": [
        {
          "question": "W którym kraju nie powinno się zostawiać napiwków?",
          "correct_answer": "W Japonii",
          "incorrect_answers": [
            "W Turcji",
            "W Polsce",
            "W Egipcie"
          ]
        },
        {
          "question": "Który odkrywca dotarł jako pierwszy drogą morską z Europy do Indii?",
          "correct_answer": "Vasco da Gama",
          "incorrect_answers": [
            "Ferdynand Magellan",
            "James Cook",
            "Christopher Columbus"
          ]
        },
        {
          "question": "Gdzie znajduje się najdłuższy na świecie mur obronny?",
          "correct_answer": "W Chinach",
          "incorrect_answers": [
            "W Japonii",
            "W Anglii",
            "W Stanach Zjednoczonych"
          ]
        },
        {
          "question": "W którym kraju żyje ptak kiwi?",
          "correct_answer": "W Nowej Zelandii",
          "incorrect_answers": [
            "Na Madagaskarze",
            "Na Filipinach",
            "W Australii"
          ]
        },
        {
          "question": "Który z oceanów ma największą średnią głębokość?",
          "correct_answer": "Ocean Spokojnych",
          "incorrect_answers": [
            "Ocean Indyjski",
            "Ocean Atlantycki",
            "Ocean Arktyczny"
          ]
        },
        {
          "question": "Które zwierzę ma największe oczy na świecie?",
          "correct_answer": "Kałamarnica kolosalna",
          "incorrect_answers": [
            "Słoń afrykański",
            "Płetwal błękitny",
            "Rekin wielorybi"
          ]
        },
        {
          "question": "Gdzie żyje najwięcej wilków?",
          "correct_answer": "W Kanadzie",
          "incorrect_answers": [
            "W Rosji",
            "Na Alasce",
            "W Polsce"
          ]
        },
        {
          "question": "Które terytorium nie należy do żadnego państwa?",
          "correct_answer": "Antarktyda",
          "incorrect_answers": [
            "Grenlandia",
            "Alaska",
            "Wyspa Wniebowstąpienia"
          ]
        },
        {
          "question": "Które z tych zwierząt żywi się bambusem i jest symbolem Chin?",
          "correct_answer": "Panda",
          "incorrect_answers": [
            "Tygrys",
            "Lew",
            "Koala"
          ]
        },
        {
          "question": "Jaki język jest językiem urzędowym w Maroko?",
          "correct_answer": "Arabski",
          "incorrect_answers": [
            "Francuski",
            "Suahili",
            "Angielski"
          ]
        },
        {
          "question": "W jakim mieście znajduje się Luwr?",
          "correct_answer": "W Paryżu",
          "incorrect_answers": [
            "W Londynie",
            "W Nowym Jorku",
            "W Rzymie"
          ]
        },
        {
          "question": "Które morze jest najbardziej zasolone?",
          "correct_answer": "Morze Martwe",
          "incorrect_answers": [
            "Morze Czerwone",
            "Morze Śródziemne",
            "Morze Północne"
          ]
        },
        {
          "question": "W jakim miesiącu rozpoczyna się lato w Australii?",
          "correct_answer": "W grudniu",
          "incorrect_answers": [
            "W kwietniu",
            "W sierpniu",
            "W lutym"
          ]
        }
      ]
    }
  },
  "questions_boolean": {
    "1": {
      "easy": [
        {
          "question": "Czy stolica Polski to Kraków?",
          "correct_answer": "False",
          "incorrect_answers": [
            "True"
          ]
        },
        {
          "question": "Czy Warszawa jest stolicą Polski?",
          "correct_answer": "True",
          "incorrect_answers": [
            "False"
          ]
        }
      ],
      "medium": [
        {
          "question": "Czy 100 metrów to rekord świata Usaina Bolta?",
          "correct_answer": "True",
          "incorrect_answers": [
            "False"
          ]
        },
        {
          "question": "Czy 5 razy Złota Piłka zdobył Ronaldo?",
          "correct_answer": "False",
          "incorrect_answers": [
            "True"
          ]
        }
      ],
      "hard": [
        {
          "question": "Czy Michał Anioł był malarzem?",
          "correct_answer": "True",
          "incorrect_answers": [
            "False"
          ]
        },
        {
          "question": "Czy obraz 'Mona Lisa' znajduje się w Paryżu?",
          "correct_answer": "True",
          "incorrect_answers": [
            "False"
          ]
        }
      ]
    },
    "2": {
      "easy": [],
      "medium": [],
      "hard": []
    },
    "3": {
      "easy": [],
      "medium": [],
      "hard": []
    }
  },
  "question_count": {
    "1": {
      "easy": {
        "multiple": 3,
        "boolean": 2,
        "any": 5
      },
      "medium": {
        "multiple": 3,
        "boolean": 2,
        "any": 5
      },
      "hard": {
        "multiple": 3,
        "boolean": 2,
        "any": 5
      }
    },
    "2": {
      "easy": {
        "multiple": 6,
        "boolean": 0,
        "any": 6
      },
      "medium": {
        "multiple": 6,
        "boolean": 0,
        "any": 6
      },
      "hard": {
        "multiple": 6,
        "boolean": 0,
        "any": 6
      }
    },
    "3": {
      "easy": {
        "multiple": 3,
        "boolean": 0,
        "any": 3
      },
      "medium": {
        "multiple": 6,
        "boolean": 0,
        "any": 6
      },
      "hard": {
        "multiple": 13,
        "boolean": 0,
        "any": 13
      }
    }
  },
  "version": "v1.0.0"
}
